中國經濟已呈現斷崖式下滑 沒有美中貿易戰也難挽頹勢

美中貿易戰開打，情勢節節升高，專家警告，這場貿易戰將對中國帶來巨大衝擊；但北京學者劉正山指出，中國真正的問題是在內部而非外部，即使沒有貿易戰，中國經濟已經出現斷崖式下滑，除非大刀闊斧進行經濟體制改革，才可能扭轉目前趨勢。

繼中國表示要向500億美元同等美國商品加征關稅後，美國總統川普6月18日再度加碼，揚言對中國2000 億美元進口產品徵收10%的關稅，這個消息立刻造成第二天開盤的中國股市重挫，前北大教授、目前旅居美國的中國經濟學者夏業良今天接受本台專訪時指出，貿易戰已經開打，而且是步步進逼，不給中方喘息的機會；夏教授說：『(原音)中國正遭遇改革開放以來前所未有、最嚴重的貿易障礙。』

彭博預估中國GDP增長甚至將因為美中貿易戰減少0.5個百分點。

另一方面，從投資和家庭消費的疲軟到公司違約增加，越來越多的跡象顯示，中國的經濟增長正在減弱。《華爾街日報》說，由於中國正在面臨不斷增強的逆風，與美國的貿易衝突將使得中國陷入困難時期。原北京科技大學教授趙曉也發表文章警告：「內憂外患、暴雨將至，危機已悄然逼近！」

根據中國國家統計局6月14日公佈的今年一到五月最新數據顯示，目前中國消費和城鎮固定資產投資分別降到了15年、23年來的最低水準，淨出口也相對下降43.1%，顯示中國經濟已經明顯走向低迷。考慮到內外需雙雙收縮的情況下，趙曉估計中國經濟未來至少再跌落一個臺階，6%甚至5%都難以保住！即便現在開始調整都為時已晚，中國經濟下半年很可能不是斷崖式衰退，而是自由落體式衰退！

投資、消費、淨出口一直是拉動中國GDP增長的「三駕馬車」；經濟學者劉正山特別指出，官方公布5月的社會消費品零售總額同比增長8.5%，其實是錯誤的公式得出的數據，實際上，同比增長率是3.05%，今年全年經濟成長率他預估恐怕只有百分之三點多。

劉正山認為，其實中國真正的問題是在內部，而不是外部。最近兩三年，透過一帶一路，中國往西走，與南亞、非洲、歐洲國家的貿易都有顯著增長；即使美中爆發貿易戰，實際影響有限，真正值得憂心的是中國的經濟結構與內部消費持續萎縮。面對當前這種斷崖式的下滑，傳統增加貨幣供給等救市措施，效果有限。他建議，中國政府應該減稅，大幅降低企業經營的成本，導引資金投入實體經濟，這樣才能增加就業機會，進而帶動消費。劉正山說，『(原音)所以這個需要力度比較大的經濟體制改革，真正的讓市場起決定性的作用；如果還是繼續讓國有企業或是政府主導經濟發展這種模式，我估計採取什麼刺激措施，效果都很有限。』

至於美中貿易戰帶來的後果，夏業良認為將會由一般民眾承受，他說，『(原音)我們知道統治集團他們自己本身的生活和財富是不受影響的，所以當貿易戰打完以後，遭受慘重損失的當然不是統治集團的家庭成員，肯定是老百姓、那些中低收入的老百姓。』

臭垬唔爆, 香港邊有好路行?

自由落體 同 斷崖式 有咩分別

贏

中國人不怕打貿易戰

講左咁多年
終於都支爆近了
你們應當悔改

谷軍備 谷gdp

中國或成最大贏家

爆未呀

未亮劍啫！

講左十九幾年, 由雜總上任轉為雜帝永續都仲講緊呢套

D專家真係食屎啦

其實類似既內容真係己經講左有十年, 抽番起中美貿易果一PART梗本舊文黎, 但股樓依然繼續升.

贏國下滑或成最大贏家

一向都係平民埋單嫁啦，支共一向都唔理賤民死活

真 ‧ 支爆

仲有6%咁高？上年唔係d經濟大省都爆自己其實係負數

上證同hsi真係升?ching你無野啊。得樓係升，但貨幣流通量升得仲多過樓價升幅，呢10年係係肥左班資本家，宜家結算中下層就體驗到呢十年俾人剝削嘅苦果

支爆？由胡錦濤 溫家寶個時期講到依家

啲錢咪又係去房地產

唔係話唔信你，但呢D預測基本上都冇次係準既，次次話支爆都冇爆到

重點係經濟學家冇將中共嘅無恥同埋支那畜生嘅奴性計算在內

已經開始有陣味
雖然好似狼來了十年, 獨裁政府有技巧噤得住係佢地叻

但唔到D好友講個市真係唔會爆

屌米上市 買多幾手支持

呢個時間線好多野都估唔到
你同2年前既人講發生左d咩 送你入青山都有

支爆或成最大贏家

咁ching覺得好似香港美國咁十年爆一鑊股joy爽d，定好似俄仔萎內阿根廷咁重創唔會爆，匯率大貶全民埋單爽d

其實美國用盡手段想推爆中國, 而家連貿易戰都出埋.

自由落體一野插落地直接死，斷崖跌下撞下痛住死

美資已經走得7788，唔會再叫支幣升值，佢打10個%稅就係準備抵消你支那幣貶10%

貿易戰只係前菜

匯率戰先係主菜

TRUMP 以支解蘇聯既方式, 去支解支那國

有無留意, 支那開始軍備競賽? 話起6艘航母

支那幣好快會無貨幣基礎

港元係美金 equivalent

as good as 美金

講100年仲會中幾次架

嚴重性既話後者有機會令中國經濟一直低迷好似日本咁
股joy影響比較少，recovery都比較快

睇下今次香港命運係點，多數都要幫支那埋單，政府內外都係支那控制

係大陸，自由可能係敏感詞

五毛：支爆講咗十年

呢個係一個歷史既轉捩點

但香港商界一講到錢, 會同宗主國割蓆
香港高官及其親屬係香港都有大量投資,
香港死, 佢地自己都會死

商界為自身利益, 能否影響到班官呢? 有 50% CHANCE

可惜既係反抗力量被共諜碎片化, 而溫室小花既革命黨不知仲要唉聲嘆氣至何年何月
僅有既強力力量可否係關鍵時刻阻止賣港行為, 實在好難樂觀

鎖蟈啦，變番清朝

中國啲內部問題、數據同外圍環境都真係唔多樂觀。

真心覺得唔止中國，而係香港都走入現代化後最關鍵嘅時刻。亦真心同意香港今次九成奶大鑊，分分鐘仲從此傷筋骨(希望唔會去到無得翻身)... 我都唔想見到香港咁，但愈來愈覺得向呢個方向去，真係幾無奈...

自由落體三週半

屌你老母冚支鏟未呀

當權果班都好似聞到味，唔係唔會無啦啦推睇落完全無用嘅空置稅，7月關稅一收港股實跌到7彩，港元又要焗追加息，樓市橫行或下橫趨勢一成，一手樓一定水靜鵝飛，如果唔大爆經濟陰跌，抽發展商稅可以頂住個財政收入。如果大爆，港共政府一定會保住老闆嘅香港資產，香港人今次都反唔到枱，聯匯應該會玩完

都係。我其他判斷同你唔同，但我完全同意一點：我覺得無事無幹的話政府唔會咁快手又咁好死整呢樣嘢出嚟...